{"id":"s10","uid":"bde0118d3931586ef8616d9bfb0f6261","orderID":"s0010","name":"Grammle-S10","slug":"assist-oder-torvorlage","aliases":["s10","bde0118d3931586ef8616d9bfb0f6261"],"arten":"info","kategorien":["sprachstil"],"wrong":"Assist","correct":"Torvorlage","wrongex":"Trotz eines perfekten **Assists** verfehlte Christiano Ronaldo das Tor um zwölfeinhalb Meter.","correctex":"Trotz einer perfekten **Torvorlage** verfehlte Christiano Ronaldo das Tor um zwölfeinhalb Meter.","status":2022,"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Torvorlage_(Fußball)"}],"wrongs":["\\b(A|a)(ssist|SSIST)(s|S)?\\b"],"explanation":"Wenn es treffende, etablierte Synonyme gibt, sollten Anglizismen (oder gar denglische Neologismen) sollten aus stilistischen Gründen eher gemieden werden, da ihre Verwendung u.a. von einem geringen Wortschatz zeugen kann.","type":"regeln"}
